香港科大教授丁學良：中共將不再允許台灣使用中華民國的頭銜

丁學良：中共將不再允許台灣使用中華民國的頭銜

2017-02-19 15:32聯合報 記者杜宗熹

香港科技大學教授丁學良在外媒撰文指出，從1990年代晚期直至2016年，中共對台系統意外地成了允許台灣借用「中華民國大禮服」的中流砥柱。但蔡英文新政府的上台，中共決策層顯然已經作了一個新決策，不讓台灣「老是藉用那件大禮服又不付出高額租金」。

英國金融時報中文網報導，丁學良解讀，中華民國這個稱號對於台灣社會而言，猶如是一件借來的「大禮服」，儘管不太合身，卻發揮了多種象徵的和實用的功能。

可以說，從前總統李登輝和陳水扁任期交接點的1990年代末期起，直至馬英九任期結束的2016年，中共對台工作系統成了允許台灣借用中華民國大禮服的「中流砥柱」。

丁學良分析，在有些觀察家分析家眼裡，中共不遵行簡單的政治邏輯、反而允許台灣借用這件越來越不合身的大禮服，實在是一廂情願。然而，台灣社會從這位新的出借方手裡接過這件大禮服，實惠也得了不少，諸如經貿利益、優待台灣居民到大陸就業就學、外交邦國不被摘除等等。

不過，中共作為新的出借方，近年來越看越盤算，越是感到得不償失，台灣借用中華民國這件大禮服，能拿到的實惠盡量拿，能不作出的讓步盡量不作。而蔡團隊的上台，便把中共不滿從量變轉為質變。不讓台灣老是藉用那件大禮服又不付出高額租金，正式宣布借用到期。

儘管有些台灣人士一直辯解，外交上的那些邦交國，除了一個以外，既非大國也非富國，多數是不斷伸手的要錢國。有它們沒它們並不影響台灣的實際利益，因為台灣的生存安全和經貿發展空間基本上不依賴它們。但丁學良質疑，倘若所有的邦交國都被摘除了，那以後的路怎麼走呢？還有2300萬的普通民眾怎麼辦呢？

丁學良建議，從兩岸間斷然分開也有害，而強制連接也有害。因此最合乎自然的，是保持有距離的「合而不一」。

佢仲係度架？
聽講爛grade到無人有

中華民國！！！

但係有料嘅

中國終於承認台灣不是中華民國

紅衛兵

係咪要笑?

其實係好事

迫正名「台灣共和國」

共你老母咩

不再允許使用。。。
人地用咩名 關你叉事咩

人地叫自己咩名關你撚事咩中國人

republic of taiwan可以點翻譯
就咁台灣國

自古以來至清朝
中原政權幾時正式統治過台澎？
(大清國係關外滿清外來政權
入主中原統治支那)

中華人民聯邦共和帝國

台灣國咪得,on9

叫台灣未得囉

現在台灣政府網頁係用
Republic of China (Taiwan)

台灣根本民進黨定國民黨都唔會取消用中華民國個名同中華民國憲法

咪發夢啦
台灣根本唔會有黨修憲

民進黨係華獨
暫時4唔會改變中華民國(台灣) 名稱

根本係人地棄用
依家又話禁人地名
小學雞？

褔爾摩莎 --> 清國一省 --> 日本殖民地 --> 中華民國（大陸政權）--> 台灣嘅「一中各表」

大肚王國 ---> 西班牙人 荷蘭人--> 鄭成功(台南) --->大清國殖民地 --> 日本殖民地 --> 國軍代盟軍接收台灣--> 中華民國政府撤退台灣(流亡台澎)